【尿袋爆炸】充電期間「咇」一聲噴火 青年撲救時燒傷

屯門富泰邨發生「尿袋」爆炸事件，凌晨零時許，居於愛泰樓一名姓吳男住客，在家中替「尿袋」充電，吳表示，當時他已入睡，「尿袋」突然發出「咇」一聲，約3秒後便噴出一個火球，他驚醒後，立刻用棉被蓋在「尿袋」上，約2至3分鐘後始將火撲熄，事後發現右手姆指被火灼傷，棉被燒毀，床褥留下一個大洞，報警後送院治理。

25歲姓吳住客叫「阿龍」，「阿龍」在醫院經敷治後向《蘋果》展示傷勢，他左臉下方亦輕微灼傷。他講述事發經過，「當時我瞓緊覺，充電器如常充電，之前亳無異樣，瞓瞓吓，聽到咇一聲超高頻約3至5秒，擘大眼見到好多火光係我上面，我就知道著火，唔理咁多，即刻用棉被冚熄火，冚咗成2、3分鐘，勁大濃煙。被單、床褥都燒爛，床褥有好大個窿！」當時他一個人在房間，爸爸在隔鄰房，事發後「阿龍」被燒傷，報警求助。

「阿龍」指燒著的「尿袋」牌子是XPower，買了一年，剛過保養期，「我之前用過呢過牌子，覺得佢安全可靠，我全部都用原裝，連USB都係原裝的，我信係大牌子，安全啲，依家買咗發覺，都係同啲雜牌差唔多！」他又指，上一部充電器都用XPower，覺得OK不錯才再買一部，「結果依家爆炸！依家都唔知點啦！」他坦言不再考慮選購出事牌子，「始終自己瀨過嘢」，被問到會否追究，他說稍後會聯絡有關商戶。

XPower供應商回應指已得悉「尿袋」爆炸事件，希望盡快聯絡到事主了解情況。供應商又稱，同一型號的「尿袋」於2015年開始出產，是中國製造的香港品牌，至今已售賣過萬隻，此類事件屬首次發生，獲悉此事感到有點震驚。

xpower

xpower係咪大陸牌子扮靚野？

聽講係某 grade 同幾個老闆合資開既公司, 然後搵大陸oem廠生產

岩岩FACEBOOK 見到

XPower Hong Kong 有關於2018年7月18日之外置電池事故報導，本公司衷心向有關事主致歉。本公司已針對此事故之起因而進行調查，並作出嚴正跟進及檢討。

此事故之產品是XPower PB10Q 10000mAh Power Bank w/ Qualcomm Quick Charge 3.0 (XP-PB10QL-RG)，在2015年底開始發售，由深圳廠房台灣公司生產，並已於2016年停售。按報導資料所顯示，事主是在2017年6月30日購買，至今剛過了一年保養期。此產品有「過充保護裝置」，其能夠主動去識別電源適配器的屬性，例如偵測輸入電流的大小，根據電流的大小平衡適配器輸出的電流和終端所需要的電流。此型號推出至今已售出超過一萬件，發售至今並未收到相同事件報告，壞貨率少於1%，質素備受信賴，本公司深信今次屬個別事件，涉事人亦可向我們交回所有有關之事故產品以便調查。

本公司現向有關事主回收事故之產品並進行有關調查，不排除該充電器曾跌過或碰撞過，令機體內某些零件甩脫致過充保護裝置失靈。本公司重新呼籲，若外置電池曾經碰撞、跌落，或者使用時出現異常溫度、電流聲等，應即時停止使用。

本公司外置電池設有多重保護裝置，包括短路、過充、過放、過熱、過流保護。一般情況下，用家亦應避免將外置電池通宵充電，完成充電後應拔去電源，亦不應放在拖板、紙張、床舖等易燃物品附近充電。

本公司產品在原材料、分工、製造過程都會有一定的程序。再者，我們會向公信力高的檢測公司把產品申請國際安全認證，例如IEC-60950，IEC-62133，BS-1363，CE，FCC等。再為加強用家肯定，全線產品均購買第三方港幣1600萬國際保險，所有產品可享一年保養期。

本公司會調查證實涉事產品是否為原裝行貨，並會檢查全線貨品以確保安全。最後本公司再一次向有關事主作出致歉，並向用家謹就造成之不良印象致歉。

XPower International Trading Limited

差唔多30度仲棉被

一跌就著
真係易過借火

開恆冷氣訓教

推

所以我買Panasonic尿袋

同夏天打邊爐同一道理姐

所以我買Panasonic尿袋
Btw有用緊Xpower隻type c notebook 充電器 會唔會爆炸㗎

仲有gucci

過咗保養期保險仲包唔包

你知道得太多了

其實係保間公司唔係保個客?

黃金地庫個間?

好唔環保

香港公司大陸廠造嘅尿袋
質素同大陸公司冇乜分別
價錢就起碼貴5成

就算係小部分喺香港有組裝工序嘅香港公司
質素都冇乜特別保證

發生過咁多次意外，到咗今時今日都仲係有戇鳩仔鐘意叉尿袋叉過夜
條傻仔算好彩，今次燒上面，下次就燒下面(春袋)㗎啦
xPower安全可靠 屌你個閪求其Google下都搵到一大堆中伏個案啦，呢條傻仔仲要乜柒都用佢
呢單嘢除咗笑佢戇鳩真係唔知講咩好

係呀，Axxxxx呀